\section{Einleitung}

Im Zeitraum vom 02.09.2019 bis zum 29.11.2019 wurde ein studien-begleitendes Praktikum und im Zeitraum vom 2.12.2019 bis zum 26.02.2020 wurde das Pflichtpraktikum in dem Unternehmen IBU-tec absolviert. Thema des Praktikums war es,  mit Hilfe eines Mikrocontrollers die Drucksignale am Pulsationsreaktor des Unternehmens aufzuzeichnen, diese automatisch zu verarbeiten und dann die charakteristischen Frequenzen und Messwerte an die SPS der Anlage zu senden, um diese in die dort erfassten Prozessgrößen zu integrieren.

Dieser Praktikumsbericht beinhaltet die Arbeit dieser beiden Praktika.
 Der Übergang ist fließend und inhaltlich nicht voneinander zu trennen.

Die Betreuer waren Herr Christian Klaus auf der Seite von IBU-tec und Univ.-Prof. Dr.-Ing. Giovanni auf der Seite der TU-Ilmenau.

\pagebreak